% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = fr_FR
\begin{frame}[allowframebreaks]{Base de connaissance maintenance}
	Une solution applicative permettant la mise en place d'une base de connaissance est \emph{Atlassian Confluence}
	\begin{center}
		\includegraphics[]{imgs/confluence.png}
	\end{center}
	\framebreak
	
	Ce système permet la gestion d'une base de connaissance collaborative, mais propose également de nombreuses fonction utiles, dont certaines répondent à d'autres axes d'amélioration.\\
	Concernant la base de connaissance, voici les avantages que nous pouvons identifier :
	\begin{itemize}
		\item Simple à tester : application cloud
		\item Configuration des bases facile, se fait en quelques clics
		\item Propose déjà des fonctions de recherche dans la base
		\item Collaboratif : facile de rajouter des solutions aux problèmes rencontrés
		\item Grande base d'utilisateurs 
	\end{itemize} 
	\framebreak
	Voici maintenant les inconvénients :
	\begin{itemize}
		\item Plateforme cloud non disponible pour une entreprise de la taille de \emph{SPIE} : nécessite un serveur + maintenance
		\item L'accès à la plateforme nécessite d'équiper les technicien d'un appareil disposant d'une connexion à internet. Problème inhérent à l'axe et non pas à l'application.
	\end{itemize}
	
	\emph{Tarif} : Atlassian Confluence Collaboration + Q/A 
	
	Licence serveur pour utilisateurs illimités = 36 000 \euro
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Gestion de projets}
	La solution que nous retenons est l'application One2Team
	\includegraphics[width=\textwidth]{imgs/one2team.png}
	
	\framebreak
	
	Il s'agit d'une solution tout en un de gestion de projet proposé par une entreprise française.
	
	Avantages :
	\begin{itemize}
		\item Plateforme collaborative
		\item Optimisée pour les accès mobile, avantage supplémentaire si \emph{SPIE} décide d'équiper ses personnels de tablettes/smartphones 
		\item grande base d'utilisateurs 
	\end{itemize}
	\framebreak
	Inconvénients :
	\begin{itemize}
		\item Pour profiter pleinement du service, il faudrait équiper les personnel d'un dispositif portable avec un accès internet
		\item pas de tarifs clair sur le site (et nous n'allons pas les appeler pour un projet scolaire...)
	\end{itemize}
	
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Discussion interne}
	Pour la discussion en interne, nous nous somme orientés vers la même solution que pour l'axe \textbf{Base de connaissance}. En effet, Atlassian confluence propose des modules de discussion interne, et ceux-ci ne nécessite donc pas de serveur (ni de frais de maintenance) supplémentaire.
	\framebreak
	
	Il existe également une autre solution adéquate, proposée elle aussi par Atlassian. Il s'agit de HipChat\\
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.5\textwidth]{imgs/hipchat.eps}
	\end{center}
	Cette solution présente comme avantage principal d'être gratuite pour un nombre d'utilisateurs illimités, et propose une bonne intégration avec Confluence. Elle est donc complémentaire à Confluence et permettra de palier à un éventuel manque de fonctionnalité à terme dans le module de discussion de ce dernier.
\end{frame}


